## 31. Типовая задача синтаксического анализа.

Имеется активный нетерминал S, мн-во альтернатив: $`S\rightarrow\varphi_1|\varphi_2|\ldots|\varphi_n`$ и текущее состояние анализируемой цепочки $`y`$

Пусть выбрана альтернатива $`S\rightarrow x_1x_2\ldots x_n,\space x_i\in V_N\cup V_T`$  
Если $`x_1\in V_T`$, то:  
* Если $`x_1`$ совпадает первым символом цепочки $`y`$, то укорациваем цепочку на этот символ и переходим к $`x_2`$
* Если $`x_1`$ не совпадает, то переходим к другой альтернативе

Если $`x_i\in V_N`$, тогда из $`x_i`$ необходимо вывести какое-нибудь начало цепочки $`y`$. Если из $`X_i`$ нельзя вывести никакаое начало цепочки $`y`$, то возможны варианты:
1. Разбор с медленным возвратом - перейти к $`x_{i-1}`$ и попытаться вывести начало
2. Разбор с быстрым возвратом - сразу отказаться от альтернативы $`S\rightarrow x_1x_2\ldots x_n`$ и выбрать другую